---
file: egrep.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

# Intro - ter 15 mai 2018 08:58:45 -03

    set | egrep '^(LANG|LC)'

## Processos de mais de um usuário

Para se obter uma lista completa dos processos executados em um sistema por
mais de um usuário, através de um único comando, pode-se utilizar:

    ps -fauxw | egrep 'usuario1|usuario2'

## Buscar expressão regular ignorando arquivos binários

    find . -type f -print0 | xargs -0 egrep -i "somepattern"

## buscar uma palavra recursivamente em um diretório

    find -iname "*.srt" -print0 | xargs -0 grep -i 'dumped' *

## Find duplicated words

    egrep -i ’\<([a-z]+) +\1\>’ files
